---
aid: 9025
zid: 712702
title: "大陆攻略第二期的目标是什么？"
author: 翔龙
date: 2017-08-05 23:00:21+07:00
lastmod: 2017-08-19 23:47:00+07:00
---

翔龙 于 2017-8-5 23:00:21 发表了：

在元老院的二大上，我们都知道，大陆攻略分为三期进行。第一期是攻克两广，第三期应该就是统一中国。那么第二期呢？

---

沙林 于 2017-8-5 23:02:32 发表了：

江南攻略吧，拿下最有钱的部分，剩下的全没悬念了。

---

blgdtgkkmp 于 2017-8-6 09:30:42 发表了：

第二阶段：划江而治，并对武汉-上海段长江中下游实施有效控制，然后休养生息，发展农业和工业，改造社会生产关系。

其实大陆攻略的主要问题是 500 废人手不足，劳动力不足，攻下又不能控制又有啥意义，北方地区生产力落后、从防御的角度不够安全，在现时空是鸡肋一般的存在。

至于第三阶段，统一中国，我就问一个问题：哪个 500 废报名去西藏？

---

cc5233 于 2017-8-6 09:32:23 发表了：

> blgdtgkkmp 发表于 2017-8-6 09:30
>
> 第二阶段：划江而治，并对武汉-上海段长江中下游实施有效控制，然后休养生息，发展农业和工业，改造社会生 ...

急个啥啊，又不是每块地要立刻实现直接管理。

---

jiangnanlinzhen 于 2017-8-17 18:13:54 发表了：

元老院就是再有钱也要一步一步的稳扎稳打，毕竟就目前来说后勤保障工作要做好，才能把杖打下去，没钱打个毛线啊！红毛鬼和黑尔都虎视眈眈呢！要控制成本，不能说以最小的代价换取最大的胜利，也要算算账值不值得，新疆，西藏那些破地方再等个几十年也不晚，中东，澳洲，西伯利亚可都是聚宝盆啊！只要有了钱，想打谁打谁！

---

wwz45 于 2017-8-17 18:31:45 发表了：

我觉得第二期的第一步应该没多大争议：登陆长三角控制江南。问题是按照明朝现在这个德行，虽然元老院需要三期才能控制整个中国（恐怕还不包括新疆，西藏，宁夏，青海这些地方。）但是明朝恐怕在二期就得玩完。流寇横行，鞑虏肆虐，只要同人不继续开金大腿对于伏波军而言明军就是俘虏和尸体的等价命题。崇祯靠什么跟元老院划江而治？而至于扶持一个明朝傀儡皇帝？吹牛这么写怕是要被喷死。

我都怀疑打下两广之后如果吃掉一波几万战兵的明军讨髡主力整个明朝脆弱的国防就可能全面崩溃。

---

godofhistory 于 2017-8-17 21:42:55 发表了：

我觉得是实控江南，同时遥控江汉平原和成都平原收集资源。后两者都在江南上游，原材料（米、木、矿等）很容易通过长江运到江南来。

到了第三阶段占领北方以后，再追求对整个长江以南的实际控制。

---

夏秋 于 2017-8-17 22:41:55 发表了：

> godofhistory 发表于 2017-8-17 21:42
>
> 我觉得是实控江南，同时遥控江汉平原和成都平原收集资源。后两者都在江南上游，原材料（米、木、矿等）很容 ...

同意

实控江南，不过“守江必守淮”，要不要占领淮北？

---

btiger333 于 2017-8-19 20:44:02 发表了：

> 夏秋 发表于 2017-8-17 22:41
>
> 同意实控江南，不过“守江必守淮”，要不要占领淮北？

淮东+淮西沿江+武昌一线足够防御江南了。

粗算一下，小白以为，二期目标差不多得 10-14 万兵力才能基本达成实控。占领淮北，额外还需要投入 2-5 万人，包括至少半万左右的骑兵部队。

---

气持样 于 2017-8-19 22:10:00 发表了：

> godofhistory 发表于 2017-8-17 21:42
>
> 我觉得是实控江南，同时遥控江汉平原和成都平原收集资源。后两者都在江南上游，原材料（米、木、矿等）很容 ...

成都平原有毛个物资，出的粮食能自己养活自己就不错了，髡贼是修了三峡大坝吗准备如何克服川江天险？

---

气持样 于 2017-8-19 22:14:42 发表了：

作为坚定的南下派，我支持两广稳固后拿下越南

---

blgdtgkkmp 于 2017-8-19 23:47:55 发表了：

骑兵都不需要。小火轮可以长江通航，既可以商用，也可以军用。临高的海军控制长江中下游即可。

---
